\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{04}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite

% /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
\section{Speisende Philosophen in C \hfill (12 Punkte)}
Implementieren Sie in C eine Simulation des Problems der speisenden Philosophen. Die Anzahl der beteiligten Philosophen soll beliebig, aber fest gewählt werden können. Der Zustand der Philosophen (essend, denkend) soll bei jeder Änderung ausgegeben werden. Dokumentieren Sie Ihr jeweiliges Programm und stellen Sie immer die Ausgaben des jeweiligen Programms zur Verfügung.
  
Am besten führt man das Programm mit 2 Philosophen aus, dort gibt es sofort einen deadlock.
\lstinputlisting[style=C, title=Aufgabe 1]{aufgabe1.c}
\lstinputlisting[style=C, title=Ausgabe Aufgabe 1]{Ausgabe.txt}

% ///////////////////// Aufgabe 2 ///////////////////
\section{Verklemmungen \hfill (8 Punkte)}
Kann es bei Ihrer Implementierung der Aufgabe 1 zu einer Verklemmung (deadlock) kommen? Wenn ja, legen Sie dar, welche Abfolge von Operationen zu einer Verklemmung führen kann. Wenn nein, begründen Sie an Hand Ihres Ansatzes, warum es zu keiner Verklemmung kommen kann und bewerten Sie Ihren Ansatz mindestens in Bezug auf Fairness gegenüber allen Philosophen.

Es kann zu einer Verklemmung kommen (wie die Ausgabe der exemplarischen Ausführung zeigt). Zunächst denken alle Philosophen. Dann greifen sie in einer willkürlichen Reihenfolge nach dem rechten Stäbchen (Zeile 62). Zu diesem Zeitpunkt sind alle Stäbchen besetzt. Nun kann keiner der Philosophen nach dem linken Stäbchen greifen (Zeile 63). Es liegt ein Deadlock vor.

Wenn ein Deadlock vorliegt, verhungern alle Philosophen, da alle Threads stehenbleiben und folglich kein Philosoph jemals wieder essen kann.

Unser Ansatz ist fair, da Mutex benutzt wird.

% ///////////////////// Aufgabe 3 ///////////////////
\section{Verklemmungsvermeidung \hfill (10 Punkte)}
Sofern Ihre Implementierung der Aufgabe 1 zu einer Verklemmung führen kann, erweitern Sie Ihre Lösung um eine Verklemmungsvermeidung (deadlock avoidance), die Verklemmungen wirksam verhindert.
Die Ausgaben sind äquivalent zu denen in Aufgabe 1.
\lstinputlisting[style=C, title=Aufgabe 3]{aufgabe3.c}


% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
